---

Tags: 
aliases: [Функция кросс-энтропии, функция перекрестной энтропии, cross-entropy loss function]
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 05 # Не трогать!
Месяц: 07 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-07-05

---
# [[Cross entropy loss]]

**Перекрестная энтропия (cross entropy loss)** - это функция, которая используется в машинном обучении при решении задач классифицкации.

![[Drawing 2023-07-05 10.40.04.excalidraw]]

Представим, что мы имеем такую модель, как представлена на картинке. Соответственно, мы имеем на выходе три нейрона, которые будут означать результат работы модели для каждого из трех классов, которые мы пытаемся определить. 

Значения на нейронах сами по себе могут быть какими угодно, поэтому на них применяется [[Функция softmax]], после чего мы имеем на выходе три числа в диапазоне от 0 до 1, обозначающих вероятность принадлежности входных данных к определенному классу.

Функция кросс-энтропии вычисляется следующим образом:

 $$F(x) = -\sum_{i=1}^{n} P_{real}(i) \times \log(P _{pred} (i))$$

То есть для каждого из классов, мы вычисляем произведение реальной вероятности принадлежности входных данных к классу (либо 0, если не нужный класс, либо 1, если нужный) на отрицательный логарифм от предсказанный вероятности и суммируем эти значения.

## Смотрите также:
- [[Logits - логарифм вероятности]] - Есть вариант кросс-энтропии, который называется Cross-entropy loss with logits

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Нейросети 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос